2020 CA/ACO招聘/賽後（9）— 聖誕節都要叫春

九大條文

(a)一般辦公室支援服務；
(b)人事；
(c)財務及會計；
(d)顧客服務；
(e)發牌及註冊；
(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；
(g)統計職務；
(h)IT狗支援服務；
以及(i)其他部門支援服務。

（ 1） 助 理 文 書 主 任 職 位 申 請 日 期
2020 年 7 月 24 日 至 2020 年 8月 6 日

( 已 截 止 )

（ 2） 技 能 測 驗
（ 中 文 及 英 文 文 書 處 理 速 度 測 驗 ， 以 及 一 般 商 業 電 腦 軟 件 應 用 知 識 測 驗 ， 包 括 Microsoft Office Word 2013 及 Excel 2013）

2020 年 9 月 至 2021 年 2 月

（ 3） 遴 選 面 試 及 《 基 本 法 》 知 識 測 試

2020 年 10 月 至 2021 年 4 月

（ 4） 發 出 第 一 批 聘 書
2020 年 11月／12 月

（ 5） 發 出 遴 選 面 試 最 後 結 果
2021 年 6 月底

以下為華田雨登陸日:
ACO華田：
第一水登陸日： 19 Nov 2020
第二水登陸日： 26 Nov 2020
第三水登陸日： 12 Dec 2020

Ca華田：
第一水登陸日：19 Nov 2020
第二水登陸日：30 Nov 2020

幾個鐘都冇人開post
決定自己開

應該（10）

CA第三水有消息未
係唔係疫情所以延左

係喎

Offer god

樓主使唔使再開過? 定照用呢個?

照用啦，下個post（11）

今朝in huen房 感覺死左
三個都無咩反應咁

Lm

人地呢？就今晚平安夜食聖誕大餐，事業有成，普天同慶，一到2021年就準備大手買車買樓享受豐盛人生，人工高，福利好，榮華富貴，享之不盡！

你呢？就坐擁大學學位，係考官面前好有理由咁解釋點解要用大學生身份考ACO！以為解釋得好好。

笑死人咩！人地要in成千人有咩解釋未聽過呀！考官唔係你面前訓教算比面你啦！

人地琴日出完糧煩緊點洗錢呀！供樓養車請工人食完好西都仲多過你份糧既頂薪呀！

你話你自己似乜？

OFFER GOD

offer god

I know that feel

In aco 同ca 考官會唔會係同一班人
對圈小姐有陰影

聖誕快樂啦...仲諗

下星期就in ca冇得唔諗
不過吸收左上次aco經驗 今次有信心好多

加油💪

巴打都係現職？

唔係 不過上個月in aco
入左huen房 in得好差

新post 再拜offer god

拜拜offer god

新post拜拜offer god

幾時先出第四輪offer

想知係咪打字打多左一隻字就玩撚完？

Let it go

今屆開始職責改咗喎

人地買車買樓你係咪要負責登記呀！買車就去運輸署登記車牌，買樓就去田土廳登記！明唔明呀！下？

依家車樓供不應求呀！即刻增聘人手！ACO就係負責處理大量既登記服務！

最後一名ACO處理左1000單買車買樓交易，自己反而冇車冇樓，成為2021年最大既笑話。

新post留名

都係叫我介紹下而家職責 同埋有問我覺得aco同ca有咩唔同

又括號九?

今日係平安夜，係普天同慶既大日子。你依家竟然講呢d風涼說話煽動大家既情緒？

想問下收到華田嘅大家，回左信accept offer之後幾耐會收到training資料？

魔巴我等緊含恨而終大抽獎

我想做呢個笑話

竟然有CA interview😂
10月19日ST
今日上午11點收email
1月14日in CA😂😂😂

我打字無問題，試過12年考連CA 都無

一樣
10月15日ST
今日朝早先收到CA interview
應該算過左十星期先通知😂

處境題有追問左幾次 但唔算chur

屌你 肯派st比我未呀

唔洗抽啦，我直接同你揀！

買樓：土地註冊處：樓字買賣記錄！
買車：運輸署：整車牌！
私樓裝修：建築署：潛建！
結婚：婚姻註冊處：簽紙宣誓！
生仔：生死登記處！
豪華旅行：入境處：出入境！
豪飲豪食：食環署：食物衛生！
請工人：勞工處：勞資糾紛！
供書教學：教育局：接受良好教育！
升職加人工：稅務局：加稅！

全部部門輪流做！

然後含恨而終！由食環署抽個靚位安享萬年！

最後由政府檔案處紀錄如此荒謬既人生！

好唔好呀！下？

營多 又見

依家都未有st?

好呀，做過咁多部門有得排隊等升co

係到底係唔係正常
定漏左我

Hi我等得好苦呀

巴打，第四水係幾號in開始?

10日

魔鬼巴真係好正

Interview god

夢叔祝各位聖誕快樂，人人有華田

interview係咪會好難？見好多巴絲打幾屆都係敗係in到，第一次考想有定唔一定一take pass嘅心理準備

易唔易，難唔難睇人嘅姐

Your face, your fate.

夢巴點睇魔巴係咁講aco 會含恨而終

呢啲閪人咪撚理佢啦

希望下星期in ca順順利利
上個月in aco篇英文難到仆街

你CV好花？

咁咪即係果日係果篇

但我見爆頭兄講過有好多n仔經驗，答問題會自然啲，有經驗又會加分啩，就咁睇我唯一諗到佢個in真係好難

huen房先係呢篇
今屆killer房

我諗大家都係差唔多level，如果唔係都去試eo

睇到個名爆頭兄笑左

最愛大奶兄

有幾耐

冇寫野即係冇望？

有冇人已經抽咗獎

11中st有無人有in

有冇人最後冇問問題？諗唔到有咩問

冇問題咪唔洗問
點解一定要有問題先得

如果英文題唔識答大家會點講
次次in野用英文答都勁尷尬
英文勁差 今次唔想好柒咁走

Sorry, I don't know 食鬆糕

佢意思係可能連題目都聽唔明

我係呢篇 啲字好深

點解咁需要？

咩房

聽講你入到房個chairman望你一眼個印象就差唔多決定左要唔要

Huen房

咖啡仔係捉違泊個啲定沖咖啡個啲

仲唔係今屆killer房

無嘜追post，不過好多朋友做ACO都係減薪入
而家香港地番工咁難㗎咩

我都係真係怕問題都聽唔明

想問仲有無派緊skill test?
已經係deadline前一個星期報，點解都會收唔到...

10月20日考skill test ,前日先收到ca interview

笑死人咩, 考ACO養家?
買樓買車請工人去旅行買名牌食好野你有邊樣做到呀!
定係你覺得餐餐食粥水稀飯叫養家?
街市佬斬豬肉都12萬一個月, 你話自己似咩樣?
由頭窮到落腳趾尾啦! 做ACO做到成個非洲兒童咁.
仲話養家, ACO份糧打個乞痴都冇左啦.

養得起自己算好好了

魔巴我打算咁做
點算好

我諗大家都好想有得玩含恨而終大抽獎

經典巴
我希望有得玩含恨而終大抽獎

內部考

吓但係我身邊幾個aco都有車有樓喎
過時話你啲股票輸成點

有冇人打tie去面試? 冇買tie

Offer god
希望聽日派offer

陳刀仔咪教左你
攝幅圖落去你心口

一定有人打
有人冇打架

Cute Cute
vs Kill Kill

有冇人19號skill test 收到interview

有無得揀 去邊個署做

其實係問咩

拜多次Offer god

有呀
去td啦

11號in少驚

skill test 今年係咪冇左新速成？

答錯哂硬係有offer啦, 知唔知點解呀?
你入左職之後望下CA同事, 全部奇珍異獸.
-唔沖涼既
-日日一個人食飯既
-日日著同一件衫既
-日日自言自語既
-唔用FB TW IG SC 既
-成日請SL既
-著衫冇牌子既
-日日剪報紙coupon既
-一講買車買樓就冇聲出既

睇下新聞啦, 琴日屯赤隧道首日通車個個成業有成既打工仔出哂黎show一show自己架私家行一轉呀, 個個有車有樓呀.

你呢?就係屋企望住部電視, 見到哂D中學大學同學, TSLA, benz, 林寶, porsche, 包羅萬有, 你就得張50蚊餘額八達通. 入轉油都冇左啦.

輸成咁都可以當冇事發生. 講到好似憑自己實力考CA咁, 人地就係見到你好有問題先請你呀!

邊個話聽日會派offer?

順便拜拜offer god

啱啱in完aco，三娘教子房😮‍💨
求華田，雖然應該都忟忟哋

有冇12月交咗acceptance form已經收到rd?

未收到

11月25 aco st 荔景，收唔收到interview??

你入左政府之後過成點

CA ACO都係睇你對答同應變正唔正常啫

報左雙併 30/11 in 完aco 到而家都未收到CA interview 係咪皮已收?

想請問下如果in時，本身由7月尾開始離左職，個官問你此段空白期，咁我答有做pt（無工作證明）廢事俾官覺得無做野太hea。

佢會唔會要我比證明/要我比pt公司聯絡人電話之類黎查我？

怕面試吹水比人識穿想面試過到骨

魔巴我收到ca 面試啦
去唔去好

繼續拜offer god

有aco就實有ca 時間問題
我11月頭in aco
隔左成個月先有ca email

之前問過 冇人答 問多次 st打中文打多左一粒字係米就玩撚完

明白 唔該哂

唔會要你證明 你估考官嫌自己野唔夠多野做咩
仲得閒同你打電話證明你有無做過呢份PT

唔該師兄咁我到時答有做下pt

咁你實際係7月到而家無野做? 有咩搞

個人見聞，好多新入職既ACO都有問題，唔知扮蠢定乜啦。

冇問題個d 唔好彩入killer房死晒

仆街LL YIP 俾咗WAITING條廢柴C奶，條廢柴黎咗3個月都做唔掂，而家ME 要幫佢頂D野做，屌你老味臭西LL YIP

係咪對吳尊樣有偏見

老闆太閪辭職，之後in過2份in唔成，準備下st咁，其餘時間做毒撚

叫你老細攪攪佢囉
廢柴唔做就你做埋，就double side way

話自己呢段時間進修/學野咪仲好
你作份pt出黎好似無咩幫助

ACO仲等緊offer嘅時候收到CA interview

去埋啦當拎個經驗

其實都得，但唔知講進修咩，怕佢問得仔細就圓唔到

我直接答佢2月失業至今, 都有offer

你地呢班真係社會廢人黎 就要宣誓都仆住入去做 仲要做最底層

唔係廢人都唔入政府啦

勁子既咪fg 50k

隻貓好得意

抵你失業成年 思想二元到 慢慢考啦

你好提子咁

可能見疫情咁都理解

請問有無問點解失業/辭職？

你係咪ca都考唔到
定你已經入左去做緊你講緊既野

好多人到interview 就緊張到成個人亂晒

疫情關係

原來行業收左皮

肯俾in未17號表示，無人17號 下午收到

我依家開始緊張

叫offer春叫左幾個月 希望有waiting

而家都叫苦盡甘來，恭喜

我自己辭職，唔係被動反而唔知點講

含恨而終面試

經典巴我想去埋

請問有冇人知CA同ACO派INTERVIEW 派到幾月
有冇都係11月尾ST既收到INTERVIEW

竟然....

有料

有無17號下午有得in

考aco
登記完 成個人開始震曬
做完基本法 用咗好多時間深呼吸再交卷
出到去都係繼續震 入房反而自然返

巴打好勁

好好奇樓主點答 呢個題目真係有D偏

預防禽流感勿摸活家禽

夢叔同你飲杯

offer god🙏

aco st完, 聽日就5星期，仲未有in

我5星期左 未有消息

加油

夢醒巴好
預祝新一年工作順利

想問派in派到邊

祝你入到靚位

只求老細易相處 同埋返工就腳

幾號咩區in

Offer god
月尾in
快d出offer

In完 比上次考aco表現好好多

24/11 interview
今日收到華田

24
恭喜

恭喜
想問郵chop係幾時？

封信唔係手，未知

你係現職定街外？

街外

第20日，開始擔心無得in

11月19號st 仲未有得in 係咪皮已收

又一水華田 但in又唔見佢派

12月2唔知係咪要等下一水先派到

我都係11月23st

目標？笑死人咩咁都叫目標！

人地EO一入職人工就=你成世人努力既目標！

咁你同非洲兒童話我成世人目標就係飲用清水有乜分別？

一扭開水喉就有啦！你依家係香港呀！你咁樣點買車買樓呀！下？

目標？笑死人咩咁都叫目標！

人地AO一入職人工就=你EO成世人努力既目標！

咁你同非洲兒童話我成世人目標就係飲用清水有乜分別？

一扭開水喉就有啦！你依家係香港呀！你咁樣點買車買樓呀！下？

魔巴去唔去ca面試好

CA ACO又唔講

我個fd 17荔景下午剛收到interview

呢個禮拜派緊17號九龍區嘅面試

問題一模一樣

剛好6星期收Interview
我11月25,荔景aco st, 等緊

心血來潮拜一拜offer god

岩岩收到aco華田
還神

啱啱收到半個月後面試
而家先準備會唔會太遲

唔會

ching你幾號

幾號in

咩位

我都係，唔知點準備好

因為疫情開多咗公務員職位
所以係你就係你
同埋我本身冇操過st
咁都in到真係上天保佑

有

offer god眷顧

啱啱收到華田 thx offer god

其實係基本對白黎

疏 見樓上有人話冇講

係咪有得in aco就會有得in ca？會隔幾耐收到email

成日呃自己封華田咁大封，只係俾人偷咗信而唔係冇華田

Ca St完終於有消息，叫我補資料，但淨係send email就ok,寄都唔洗希望有得in吓

打字打唔曬係咪一定收皮 見朋友考完 冇曬聲氣咁
但又講到word excel啱曬 係打衰左中文

當收華田 in嘅日期越近自己 就越緊張

打字最緊要 反而wordexcel冇咁重要

我12月2 in
今日收華田

淨係話
今日面試完畢
咪又係GG
通知都冇

gg 應該冇我份了

再等多2水
可能下水有呢

我都係咁，in 完aco過成個月先收到ca interview

只係時間嘅問題

CA email
ACO 華田

Gg無我份

🥲總好過我次次行過睇信箱，同座樓10幾個有華田（袋尾飛哂出黎）自己個個就空嘅

咁我即係等EMAIL就得

我都係huen房今日收華田

聽日就考st 應該都係陪跑

Huen房12月2無

25號 Huen 房 係咪已經冇機會

同問 27號in 嘅

師兄恭喜你收到OFFER
我見你之前話報過兩次 介唔介意講下你年齡
俾我增加返D信心

想知今日收到華田個chop係幾號

文件23號出
郵chop 24號

11月27號in拜一拜

12月2 in繼續拜offer god

Skill test係咪到2月
到依加仲未收到skill test email

想問即係如果我可以2月中開始番工，但要4星期通知
咁即係個日期填1月中 （on or before 注1日期）+4 weeks notice?

掘返上年前人啲料比大家參考

現職拜offer god

Pinned

樓上幾位係街外？

我係街外

恭喜

我都未有skill test

呢轉好多Huen huen 喎

根據以往 係咪即係23前面試既都有機會今次收？

12月3號 in 好驚冇

係 , 10月收到電話問我啲成績 , 佢明確答我ST係去到下年2月

thx bro

有冇人11月18荔景場st已經收到interview通知？

人地EO 33歲就point 33既, 事業有成, 進入康莊大道
你同事呢? 就33歲point 3, 一事無成, 誤入歧途
差成30個point, 人工差5倍
你同事以後點抬起頭做人?
輸成咁當冇事發生?
叫你同事過黎同我解釋一下?

你乜撚野料呀，同你解釋，返去你老母個閪窿度啦

就快in 爬文見到咁多人講咩huen房 有冇人解答下我咩黎
想要啲心理準備

夢巴回魔巴

下次係咪要等2022年
已經衰咗兩次

兩個朋友都有考 一個打得完一個打唔完
打得完嗰個都廢事講有得in 驚打唔完嗰個唔開心

衰左面試？好難定點？冇研究過

嗰位巴打成日係度放負

ching好波

Offer god
In完aco過左成個月
岩收到CA下個月in 決定唔去以示決心

字打哂但word excel都做到一半

ST

有冇10/12 ST收到interview

11月19日in huen 房 offer god plz

夢巴

Offer! God

經典巴

Officer god

全程西面西到你懷疑自己，
好串，
不停有冇補充有冇補充有冇補充，
冇乜派offer既今屆killer房
個eo姓huen

我都係時事題好偏 講得兩句
但全程好輕鬆自然
有offer
所以淡定就贏一半 加油

要eq 好高先唔會比佢影響到

想問填左1月中可以on duty（2星期通知）
通常會幾號上training ?

想問下你in左幾耐收到call

係咪男女女

之後都有機會翻兜

咁驚到時留意下先 淡定啲 thx ching
都想問下除左huen房知唔知仲有幾多間房

想問下收完華田, 信回埋, 之後程序係點?

唔好上咁多連登 個陣我就係睇得多
一入到房聽到中間考官介紹自己姓huen
我即刻嚇左一嚇對臨場發揮有影響

好咁我唔睇了 好在只係睇左幾頁

等email

一般有無話幾耐會收到?

收到華田
多謝offer god
多謝男女女

巴打幾時見嘅？

今日收到？ 幾號in?

上個月30

應該都係琴日個水
但今日先收到

都係23 號出信？

24

無，睇佢安排你幾時入training

街外？

女女女
中間huen

最緊要淡定呀 加油

我岩岩都收到

CAD?

想問下寄左acceptance form之後幾耐會有回覆？

請問CA定ACO

係咪有人mon post

我係男女女房阿Yuen房

啱啱見完
放下心頭大石
篇英文好鬼難講唔知咩病徵
讀到一舊舊
過咗去就算啦

Aco?咩房

係
三個女人 唔記得佢哋叫咩名

27/11 in 求offer god

搞乜嘢？聽日in先嚟要強制檢測，睇嚟要打去改期了

11月19號ST完仲未有得in

想問你係幾時寄acceptance form?

你已經睇左 冇架啦睇埋落去啦

月頭

咁男女女係咩 yuen? 成日唔記得佢地兩間

其實有無人仲未收st email...

人地18號先今日收到 你23號起碼等多1個禮拜啦

派到幾號 追post好似去到12月4
12月7派左未

Huen 求你比offer

同問

建議你打去問, 我填完ggo 打黎話唔岩

你都係咁填但話你唔啱？

我都係呀
有冇呢度既巴絲有開華田tg 谷？

巴打之前幾時收offer?

Huen huen offer god

點解你會記得

今次大家用姓名去講邊間房，而唔係用三位考官去分房

offer 神

啱啱考完st 淨係excel幅圖唔識做好傷心

村民巴呢排點呀
係咪IN完ACO等華田？

哇屌仲有人認到我好滾動，已經有排冇係上班台出沒

依個星期見，KK三娘房，表現好過兩年前但係處境都係差，DO就實冇，希望waitlist

今年ca 都照殺

想下例如入職比人借左去食環
咁之後借完係會係食環入面再郁
定係再派去其他局/處？

想問下
今日st, 最後兩題graph題冇做咁濟
淨係得個graph
係咪皮已收

傳說 打字過到 都有得 IN

做成點先不作評改

食環有借人咩

今日有冇人收到CA offer ?

據聞今日開始派？

你幾時in咖

30/11

冬天咁凍 應該著咩見工

11月18 st 收到aco 1月2x in

same 岩岩收到
18/11 荔景 收到interview

是咪同路人

Btw講錯左 我係10/12 in

我7號仲未有offer。 GG

11月IN CA無Offer

30/11in

收到offer

CA

巴打到時見

咁快恭喜
18 in 求offer

聽講已經有新入職ca la bo..

CA offer 係email 定 寄信?

報左ACO 今日先收到email話月尾interview同做基本法test

頭先聽到你講有offer sad左下
又返緊工忙緊
跟住頭先check email
有offer email

？？你唔係唔in ca咩

祝你快啲收到

語癌

下個月尾以為今日已經一月

18/11 st
今日收到月尾interview

到19/11未

我in aco。 但10/12都出左offer

想問下幾時st呀？

rip, 去食環姐係幫手搞疫症d野

我淨係報咗CA咋 果時on99唔知做咩冇報到aco

咁快手

巴打面試應該唔錯

2020最後一春
Offer god

大家新年快樂
齊齊含恨而終

新一年黎拜拜offer god先

新年新希望

2021 offer god

新年禮物🎁恭喜巴打

In完等緊Aco offer嘅途中
收到ca interview invitation
係咪即係aco無份？

定唔關事？

同埋有無人後補番資料嘅
會比同期in嘅人遲啲收到offer?

我當時係有文件要in後兩星期先補交到

In 春

你幾號 In Aco

好似11月中

咁多位新年快樂，夢叔繼續祝各位人人有華田

11月27 in
但我12月11先交齊文件 唔知仲有無機會

想問下報左雙拼既話
ST pass既話係未通常會收到ACO interview先？

係

In god

Offer god love u huen

Offer god 保祐我同大家2021收offer

焦慮焦急

雙拼 ST pass . 已家過10星期, 但只得CA interview揮手...
懷疑send漏aco interview比我

係，先aco後ca

你當住ACO已經收皮先

ACO

如果少過10前fax 仲受唔受理？

好👌🏻唔該晒巴打

又入錯房

你notice week填5weeks，收report duty先再遞信。
Notice week意思你需要幾多week提前通知你(以report duty date）。
即係例如，ggo需要你3月1日report duty，佢就會提早5weeks通知你

我係姦房生還者

RIP，唔少人死英文

係請你就加俾你架啦

8/12 in左十分鐘左右就出返嚟

我有後補資料
2號in, 15號交， 29號收到offer （23號出信）

有無師兄講下最近收到offer會去邊個dept多？

政府各局及部門

上星期有問國安法同宣誓

RD悠位god

10/12st完，上星期補完學歷未有聲氣

想請問下大家，用email補文件比佢，正常佢會唔會通知返已收到？

求offer
照計日子黎緊呢一兩星期，收我就會出email
每日check幾次

Offer god
等待好漫長 in完到依家先一個禮拜

11月28收到offer 12月15交埋gf200
依加仲未有rd

我應該街已仆希望CA冇咁難啦

今日有冇人收到interview email

19/11 st收到interview

我都係19/11 st

荔景？

上個禮拜收到offer嘅人有冇收到信?

北角

以為等ST同Interview已經漫長，原來Offer仲漫長⋯

朋友上禮拜in左25分鐘左右

話處境同時事答得麻麻地
但考官狂放水+引導
考完話第3季前會通知

我覺得幾大機會
但佢好sad

我終於收到ST email啦
原來冇漏咗我

考官對佢幾好

真係好好

有冇巴絲聽日上ACO Training?
係咪而家派既多數伏位？

邊有咁快呀 我12月1都未有聲氣啦 你先一個月唔夠仲要中間夾咁多假期

12月12個水華田有冇已經收左RD? 下一轉RD唔知係咪2月尾呢 寫左5 week notice 已經準備辭定職hea住等

寫左1 week 都仲未有

公務員
朝廷走狗

公 務 員 宣 誓 ／ 作 出 聲 明 的 要 求

因 應 2019 冠 狀 病 毒 病 疫 情 的 最 新 發 展 ， 所 有 由 公 務 員 培 訓 處 及 一 般 職 系 處 在 2020 年 12 月 21 至 2021 年 1 月 6 日 期 間 舉 行 的 課 堂 將 會 取 消 。 補 課 安 排 另 行 通 知 。

有 關 一 般 職 系 處 舉 辦 的 入 職 課 程 ， 一 般 職 系 處 會 另 行 通 知 相 關 學 員 更 新 安 排 。

咁姐係RD延期？

有冇人聽日RD？

你聽日？

係呀 係咪cancel左？

我都係聽日啊 冇收到通知話cancel窩

我都冇收到
照去先唯有

應該個個都會話第三季既？

唯有照去 唔知21號Rd個批點

師兄都係st之後補文件？其實係咪佢收左唔會覆你，我地等就得

係呀睇其他巴絲都係有得in先會叫你補埋文件

講都冇講
應該玩完

有得in一定會叫你補文件定點？
咩準則要補

你幾時in?

26/11st仲等緊

12月